### Клуб с устойчивым ядром (Сообщество с устойчивым ядром)

Слово **клуб** может употребляться в самых различных сочетаниях: "ночной клуб", "клуб знакомств", "клуб любителей фантастики". 

В первом случае он (то есть клуб) время от времени требует ремонта, во втором проходит весело или скучно, в
третьем способен распасться, или от него может отпочковаться новый клуб. Дело в том, что: 
- в первом случае это клубное учреждение со своим помещением, штатом, оборудованием; 
- во втором - форма организации досуга, мероприятие;
- в третьем - объединение людей по интересам, иначе говоря клубное объединение.

В книге слово клуб будет употребляться в значении **клуб по интересам**.

При возникновении регулярной деятельности флэш-группа может перейти на следующую фазу развития неформальной самоорганизации - клуб с устойчивым ядром.

Если на предыдущих стадиях **транслятор** был не очень понятен, то встречи клуба чаще всего следуют достаточно заданному сценарии формируя транслятор. В клубе всегда находятся несколько старожилов, которые помогут или отфильтруют новичка. В клубе есть ядро, которое организует регулярные встречи.

**Клуб c устойчивым ядром** - это социальная группа, которая находиться стадии кооперации или корпорации, характеризующася регулярной деятельностью и доброжелательной атмосферой к участнику клуба.

Социальные связи, в отличии от тусовки внутри клуба **сильные**. Участники клуба часто характеризуют себя словом "Мы", а людей вне группы "Они". 

Человек приходит в клуб прежде всего за внешней по отношению к себе поддержкой своего увлечения, а остается найдя единомышленников с общими интересами. 

Клубы служат микросоциумом для его членов.

Клубу подойдут большинство практик из этой книги.

